（平反）其實dse中文科先係最可以考核個考生自身能力優唔優秀

唔似其他科靠死温書背書做pastpaper靠答題技巧
係直接考閱讀理解文字表達能力邏輯思維
通常中文拎星個d其他科都係會拎星

中文科係用黎篩選精英中既精英

而家改左要背範文啦喎
岩岩放監？

咁樓豬通識中文一定好差。有立場，無論據論證。

呢d同數學要背乘數表一樣都係基本野啦

你講撚曬啦屌

英文唔係又一樣咩

同意

過份解讀作者想法叫咩能力?

學下樓主點搬龍門先

與其話考你個作者up乜，不如話考你識唔識玩規矩
文章賞識好主觀，你get到嘅嘢同人地get到嘅人唔同好正常，有時寫者無心，睇者有意
睇返dse個cutoff，拎5X/9X左右已經有5星星，5X分已經拎到最高分
打開份卷，其實佔分比例高嘅係結構圖，文章一啲客觀事實嘅問題，同埋框架式題目
單單係5個文言文字譯已經有10分
我夠膽講，我唔答每篇文嗰啲要估作者up乜嘅題目，我一樣可以起碼考到5，其實中文根本就冇咁難
係大家一見到篇深嘅文就怕咗，一估唔到作者講乜就覺得自己炒硬

其實卷一閱讀100分攞到5字尾已經5**，而且其實佢要你答果d黎黎去去都係三幅屁
寫作手法同效果之類果d有得背，到時結合番篇文既內容答又已經得

樓主總結得太武斷
就未重出範文嘅syllabus嚟講
中文底子好就已經保5，但有星的確係睇運氣
有底子嘅人份份卷都運氣差亦會攞4
個range咁闊樓豬都話「最可以考核到」?!
你俾著Physics，玩比賽嗰班坐穩滿分邊緣，MC careless仲錯得多過LQ
幾多分亦充份反映公式運用幾熟
中文科就彈開啦，尤其是鳩考一通，又唔使讀中化、範文

利申：從冇補過習中文除寫作5*外全5** 100% pure luck

好難理解
負皮

作文都有marking scheme架

啱
dse數學班垃圾咪又係淨系識死操pp 正一考試機器

唔操都攞到高分先可以真正評核到個學生嘅能力

其實我覺得四書五經睇黎吸收到既野唔多
不過我都同意要睇多d書

樓主係咪中文5*所以咁講

屌 我得3

哦

申利 幾科有* 差啲因為中文入唔到大學